故意誤導涉妨礙司法公正

2019年01月28日

故意誤導涉妨礙司法公正

沙中綫紅磡站聆訊進入尾聲，醜聞越爆越多。資料圖片

【話你知】

螺絲帽供應商人和科技為測試使用的鋼筋度身訂做絞牙長度，扭入螺絲帽的絞牙圈數亦多於聲稱比例。

立法會議員陳淑莊直言測試「裝假狗」，她表示，根據《調查委員會條例》，聆訊等同司法程序，各方在宣誓下作供，亦被要求提交文件和講真話。若果有人講大話，所提供的資料有錯、誤導或作假證供，有可能構成妨礙司法公正，執法部門應可跟進。

陳亦質疑測試結果能否應用於沙中綫紅磡站情況。港鐵和禮頓委聘的專家均依賴此測試報告而指紅磡站結構安全，相關報告和資料的真確性同樣存疑。

相關新聞：測試疑點重重 港鐵扮盲

上一則
上一則
測試疑點重重 港鐵扮盲

下一則
下一則
《蘋果》實測三鋼筋全不合格 只扭6圈滑牙扯出螺絲帽

測試疑點重重 港鐵扮盲
《蘋果》實測三鋼筋全不合格 只扭6圈滑牙扯出螺絲帽
人和至今拒交代鋼筋強度
工程師學會認草率發聲明
搬龍門硬撐「扭6圈安全」
人和科技 特製短絞牙 誇大抗拉力沙中綫呈堂報告造假

睇嚟真正嘅偷工減料者未落鑊，已有一班證人要坐監了

今時今日，公唔公正都係港共政府話事啦，班友應該小懲大戒放生佢

咪又係是但告個測試員然後close file

差佬唔拉，律政師唔告
你吹呀